Zack Snyder談論《正義聯盟》現況：我就是放手讓他們去做

查克史奈德（Zack Snyder）在個人家庭因素離開《正義聯盟》（Justice League）後製作業後，與社群平台 Vero 合作的全新短片《Snow Steam Iron》已經正式在該平台上曝光，而查克史奈德日前與 WIRED 的訪談中也談到了製作此片的動機、《正義聯盟》的後製及未來計畫。

《Snow Steam Iron》這部 4 分鐘的短片全片由 iPhone 拍攝，當然還有透過許多器材的輔助來讓影像效果達到查克史奈德的作品風格。而此片藉由擔任妝髮師女兒 Willow 的協助、兒子 Eli 從學校介紹朋友來設置，還找來了曾在《神力女超人》（Wonder Woman）飾演亞馬遜戰士的莎曼珊喬（Samantha Jo）主演，於 4 月的最後一個週末在查克於洛杉磯的華納兄弟影業辦公室周圍拍攝。

查克史奈德的女兒 Autumn 在今年 3 月自殺身亡，年僅 20 歲。在這之後，查克本想繼續埋頭《正義聯盟》的後製來度過難關，最後還是決定離開，並與家人和朋友們一起完成了《Snow Steam Iron》這支短片。「對我們所有人來說，這是一個透過奇怪方式的淨化作用經驗，因為當我們聚集在一起的時候，拍電影比對話更容易。你可以想像的到，當時氣氛是很沈重的，但這部電影給了我們這樣的方式互相陪伴，這是很好的。」

而在查克離開《正義聯盟》後製後，找來喬斯溫登（Joss Whedon）接手，他也正式獲得了編劇的掛名。至於查克還有沒有再以監督或任何身份來參與後製過程，查克則表示如果他離開了這段時間又回去參與的話，就很多方面來說是不太公平的，「我現在的位置就是，我對此非常期待，我為我的夥伴們開心，我愛這些正在為此努力的所有人，他們都是我的家人，我想他們也做得很棒，我就是放手讓他們去做。」

查克現在除了多部後續 DC 擴充宇宙作品的製作工作外，還有兩部電影計畫正在進行中，一部是從《300壯士》（300）後就開始籌備的阿富汗戰爭電影《The Last Photograph》，以及改編安蘭德（AynRand）所著《源泉》（The Fountainhead）的電影劇本仍在進行當中，而前者的劇本以及準備工作將會佔據他接下來大部份的時間。

係咪又要落暗到睇唔到的filter